月供煤氣左3個月 cut唔cut好？

3個月

月供就係睇佢長線
貴就買少平就買多啲
比人震兩震就走學咩人月供

供左3個月咁多錢

梗係走啦 股災啦

月供緊係想佢跌架啦

月供幾錢？

唔怕啦

驚閪咩

連燈仔：煤氣冇人用😎

一定要cut

低位cut

Cut啦，冇撚煩

垃圾過氣股

買股點解唔買更好前景既股？

轉啦, 轉埋美股

月供已經戇鳩, 供左3個月就想cut仲戇鳩

咁多股唔揀揀煤氣, 你真係戇鳩之霸

供左3年
我玩法
利率>2.5% 買2倍
2%-2.49% 買1倍
1.5%-1.99% 放1倍
<1.49% 放2倍
低位時仲有賺

分散投資啦 唔好供死一隻
同埋你明唔明月供係做緊咩

On9先會月供 如果月供匯豐就收左皮啦

短期月供

真係笑撚死我 三個月都喺度叫
我對呢隻野未來幾年都仲有信心
不過未來一兩年係會衰啲㗎啦
冇耐性就唔好供啦

香港業務

雖然中華煤氣在本地的滲透度相當高，但本地市場擴張空間不大，這分部現時已無法為中華煤氣帶來可觀增長。截至去年底，集團的本地煤氣業務的客戶數目只錄1.3%增長。由2015至2019年間，營業額累計增長只有10.8%，複式增長不足3%。
簡短地說，香港業務的長線穩定性高，但增長力相當不吸引。

中國業務

中華煤氣目前面臨的最大挑戰是，新項目供應有限，長線只會越來越少，而市場上存在實力相當的競爭燃氣公司搶奪項目。近年中華煤氣的中國業務增長放緩，也許就反映著以上的不利因素。在2010至2019年間，中國業務的營業額實現了13.7%複式增長，但2015至2019年間，增速就已放緩至10.8%，2019年增長更只有8.5%。

簡短地說，中國業務同樣有著高穩定性，而且增長往績較香港業務吸引，但增長空間持續收窄下，長線吸引力同樣不算高。

結語

現價股息率只有2.4%，而且派息比率已逾80%，上調空間有限。考慮到其業務增長潛力不吸引，煤氣只能算是隻穩定藍籌股，難稱得上是優質之選。

冇人用嫁啦

煤氣

1. 估值PE過高 接近30 其他公用股只係15
2. 2019盈利負增長 2020全年業績大機會更差
3. 煤氣係夕陽行業 未來將被電取代
4. 煤氣加價能力低 10年只加得7次價 而且每次增幅少
5. 四叔已退休 接班人能力成疑
6. 本地市場己飽和 中國市場競爭大
7. 息率奇低 不夠2厘
8. 十送一只係財技 派完每股股權會被攤薄 最後得個吉

長沙灣 悅雅
日出康城晉海
荃灣柏傲灣
尚璽
the list goes on

新樓愈來愈多冇裝煤氣 要無火煮食
煤氣係夕陽行業